---
title: "Start der Nova I mit der GOSA"
date: 2024-04-30T12:00:00+08:00
draft: false
language: de
summary: Die FAR startet erstmalig die Nova, als Teil der ersten Demo-Mission der GOSA... 
description: 
author: Carsten
authorimage: ../assets/images/global/far-author.png
categories: 
    - Start
tags:
    - Nova
    - Start 
    - Termin
---

Die FAR ist Teil der ersten Demo-Mission des [GOSA](https://de.wikipedia.org/wiki/German_Offshore_Spaceport_Alliance)-Konsortiums. Insgesamt vier Teams starten im Juni 2024 von einer maritimen Plattform in der deutschen Ausschließlichen Wirtschaftszone (AWZ) in der Nordsee. Wir gehen mit der Nova 1 an den Start. Als Nutzlast fliegt CMEX von der [TUDSat](https://tudsat.space), und ein ADS-B Transceiver des [DLR](https://dlr.de/) mit.

# Weiterführende Links

* [ohb - Erste Raketenstarts in der Nordsee für 2024 geplant](https://www.ohb.de/news/erste-raketenstarts-in-der-nordsee-fuer-2024-geplant-gosa-startet-erste-demo-mission)
* [Tagesschau](https://www.tagesschau.de/wissen/technologie/weltraumbahnhof-nordsee-102.html) - Weltraumbahnhof Nordsee
* [forschung-und-wissen](https://www.forschung-und-wissen.de/nachrichten/astronomie/deutschland-weltraumbahnhof-soll-2023-betrieb-aufnehmen-13374467) - Deutschland Weltraumbahnhof soll 2023 Betrieb aufnehmen
